Google：港人用數碼產品未提升至更高層次

Google香港銷售和營運董事總經理尉俐妮(Leonie Valentine)今早在記者會上稱，即使香港政府引入智慧城市的概念，但仍未了解消費者所需。同時，Google早前委託調查機構尼爾森進行調查後，發現有81%香港手機用戶，以為自己精於使用數碼產品，但事實上只得42%精於運用。尉俐妮認為，不少港人使用數碼產品時，只停留在服務層面上，而未有提升至更高層次。

她又稱，本地人的傳統思想，也限制香港發展智慧城市，例如部分父母從小就向兒女灌輸，將來要成為醫生或律師等專業人才。同時，香港未有將編寫電腦程式，納入正式教育範疇內，但將來社會內的新生代，應要懂得編寫程式。香港也缺乏科技業的榜樣，令新生代成長時，沒有榜樣吸引他們學習。

尉俐妮指出，政府應要與私人企業合作，在雙方配合下才能更好發展智慧城市，故不認為會有一、兩間企業能夠壟斷發展過程，而雙方亦應推動相關教育。

Google雖已撤出中國市場，惟集團一直保持在華經營，早前再次傳出Google有意重返中國市場，並積極在華招聘。尉俐妮表明，Google喜歡中國市場，並且相當重視，惟是否重返中國或有與政府溝通，未有更多資料透露。

她又稱，本地人的傳統思想，也限制香港發展智慧城市，例如部分父母從小就向兒女灌輸，將來要成為醫生或律師等專業人才。同時，香港未有將編寫電腦程式，納入正式教育範疇內，但將來社會內的新生代，應要懂得編寫程式。香港也缺乏科技業的榜樣，令新生代成長時，沒有榜樣吸引他們學習。

即係成為IT狗係新時代趨勢

點樣高層法? PIXEL行貨都無

咪就係

大陸唔比佢番去呀
咁多限制，自己都會走啦

香港人連 linux 都唔敢用

windows 10都唔敢裝ubuntu 做subsystem

其實唔洗調查都知啦

香港人一讀engine/science major 現哂形

認命啦,大多數香港人只適合讀humanities,social science同business major

一黎香港無果種科學氛圈,二黎成個學制同考試都傾向語文同表達能力

三黎科學一向first priority 都唔係吹水賺錢

programming ? 算啦

IT 係香港個個覺得淨係毒撚先會做

簡直係未進化，特別係班師奶

啲師奶阿叔用電話只係用來睇股票，whatsapp wechat facebook

連vm都唔敢用

變咗IT犬自慰POST...

都唔係app/feature問題, 淨係講browser上網search嘢冇咁高層次已經...

[edit] 不過唔好笑人住, 佢份white paper (Thinking 2020: Smarter Digital City) 出咗去邊? 搵唔到

點智慧城市啊 香港人個個it狗前it狗後都自己香港科技水平係落後人一大截啦

連男神你都唔當我香港人

跟本唔關事。用Linux又點？

sor9ly 理論上你用梗Android就係用梗Linux

你不如話用緊 router, nas
申請個 linux base 既 web host 行緊 linux
再唔係話 google, facebook 係用 linux base 既 server
係用緊 linux ，洗乜講 android 咁遠

香港人連 ffmpeg 都唔敢用
香港人連 gimp 都唔敢用
香港人連 libreoffice 都唔敢用
.
.
.

咁你用電話黎做咩

後生就好D
仲有D廢老妹下妹下咁數散紙、有電話又唔識用地圖睇路果D
真係幾好科技都無用

實際上Android距離佢地最近，梗有一部响左近

Linux係指 kernel 定 distribution?

其實GIMP功能都同PS差好多喎, 淨係排版功能都秒左GIMP

你理唔理解咩叫「都唔敢用」?

香港人連notepad++都唔敢用

廿年前未有 android, router 已經係屋企

兩者都得，呢個唔係重點

我2個都有用

香港繁體中文都唔係用 zh_HK 已經夠晒「低層次」

你唔洗強調你有用，topic 唔係淨係同你講

香港人根本就固步自封,全世界都玩科技時,港豬都懶過西仲係唔想用腦,日日炒樓炒股

你強調無人敢用, 但因為唔好用先無人用
唔敢用都係你應為, 唔好用就個個USER都應為.

為有得用而用, 你都係打橫黎, 你SUBMIT圖比CLIENT, 人地客都要求係PSD, 你就俾個GIMP圖人, 你可以屌柒個客唔用GIMP? GIMP就根本唔撚好用夾硬要人用.

明明係街都可以廢物利用, 執D垃圾都可以用黎做算盤計數, 香港人都唔敢用免費既算盤而用計數機

你既回應套用落題目黎到，可以變成

你強調未提升至更高層次, 但因為唔好用先無人提升至更高層次
未提升至更高層次都係你應為, 唔好用就個個USER都應為.

為有得提升而提升, 你都係打橫黎, 你SUBMIT圖比CLIENT, 人地客都要求係低層次野, 你就俾個高層次野人, 你可以屌柒個客低層次? 高層次野就根本唔撚好用夾硬要人提升.

mythbusters 入面 D 主持真係好鍾意去廢物回收商到，執 D 香港人眼中既爛銅爛鐵黎做實驗，雖然唔係次次成功，但有時都會整到成品出黎，實用得黎又好笑

香港人日日陣係識揸住部電話煲劇打手機game

Google 果份 搵唔到+1

其實gimp可以export 做psd既

香港自己唔帶頭做起
例如, 公共資料數據化 已經好大幫助
D公共資料成日得 pdf, jpeg, 根本無撚用

唔好成日話唔帶頭做，去呢度比意見

用又點？用Gimp唔用PS或小畫家就提升至更高層次？
唔識用word嘅，用咗libreoffice就曉飛？乜野邏輯嚟？

次次炒人都it 狗先，搵鬼入行咩？

你咪去問下 Google 點先叫提升更高層次
一係你解釋譯咩叫提升更高層次

唔係Google 話用Gimp會提升更高層次。係你講嘅。我唔明，梗係問你。

Linux有用但唔係可以解缺任何問題，Linux重要性亦唔係可以放到無限大，唔係香港人多用Linux就會令香港IT起飛。

舉例外國IT發展講緊deep learning，AI，無人駕駛等等。我諗部無人車好大可能行Linux，但部車個OS根本唔係無人車核心技術。我諗玩Linux玩到點熟都玩唔到部無人車出黎。

用微信就話自己冇私隱唔講政治唔擔心被監控
用小米又係咁講
用windows又唔擔心nsa監控
軟件台一個幾個windows/iphone問題post
叫佢地試foss alternative就話用開唔想轉

你睇下香港有幾多「資訊達人」

其實mra重點放去free software就冇人屌到你

你敢唔敢交個用 gimp export 嘅 psd 去印 Pantone spot color 嘅一百萬份嘅 print job 先

邊個屌甲先生即係同我過而唔去

利申 甲先生首席粉絲

根本 d 人就唔去理解人講乜
對人不對事屌左先

Free唔free同一般港人用數碼產品未提升至更高層次嘅關係係乜嘢？

我叫你解釋咩叫提升更高層次
唔好講咩 deep learning, ai, 無人駕駛

我係對事，你講嘅野我覺得有問題，所以問點解。如果係中環高人工講“用Windows就提升至更高層次”，我一樣會問點解。

你搭唔到就轉去講第二樣。

點為之更高層次

因為講親香港IT點點發展，你就話要用Linux。我唔明，願聞其詳。

例如：
[瘋狂超越]港IT慢三拍 深圳GDP明年或超港

用Windows就提升至更高層次，點解唔可以提升更高層次 ?

咁fan屎麻煩你解釋下點解用Linux就提升至更高層次？

不要問 祇要信

仲收緊模擬信號

如果你講用Windows就提升至更高層次，我一樣會問係乜理由？我想知。

用 linux 已經係好低成本，好低風險，去探索新事物，但連咁低既要求都冇勇氣去試，點發展 ?

你問 Google

點為之提升更高層次，你自己冇見解 ?

香港人對科技無追求係人都知

機會成本係咪成本

Econ 101

假設我用學裝 Linux distribution + command download packages 嘅時間
用部 Mac 去寫個有用嘅 program
我部 Mac $7500 但慳咗 50 個鐘嘅 productivity
而我 chargeable rate 喺 $200 一個鐘

咁我應該用 Mac 定 Linux ？

你做乜問我？我覺得你講野有問題，想問清楚。同我見解無關。

我覺得我講野冇問題，我覺得你講野有問題，想你發表下見解
同我要解釋無關

Mac 要用 $7500 係事實
用 Mac $7500 = 慳咗 50 個鐘學用學裝 Linux distribution + command download packages 既時間，呢樣冇人肯定
假設香港最低工資係 $100/hr 如果真係要用 50個鐘 學用學裝 都比買 Mac 慳 $2500
更何況香港最低工資冇 $100/hr 即係用 50個鐘 學用學裝 一定比買 mac 更慳錢

exactly
題目講用家水平
留言講個program學位

咁律師 醫生 月入十萬嘅專業人仕 hourly rate > $200 係咪應該用 Mac 呀男神

根據你既邏輯，佢地可以咁選擇

咁如果我 hourly rate > $200 一個鐘
我又好滿意我部 Mac
我有乜 logical reasons 去轉去 Linux?

I feel for you. This is conviction! 係咪呢?!

見到樓上d 回覆，我就知道 HK no IT 係啱嘅..

It's called faith!

地產霸權，揾到錢就有人學？

ee收分最低ar柒頭

唔轉用Linux唔一定係唔想探索新事物，可以係唔鐘意Linux。如果肯去冒險就係點發展嘅最重要因素，咁去葡京走一轉應該有搵到好多未來IT界巨星。

當個個都好肯博，咁又點？

1.轉咗用Linux
2 ？？？
3. 香港IT起飛。

我話呢講野有問題係因為第2個step唔清楚。

咁咪好有蠢人先有錢搵

agger

Opportunity cost有幾大, 真係因人而異, 亦會隨住時間有所改變!
仲有, Economics主要係從金錢角度研究人類嘅行為; 但人類行為唔剩只會受金錢影響, 可能會受社會風氣/小圈子擺佈(according to Sociology)!
In a nutshell, 人類行為何其複雜, logical reasons to switch to Linux可以有好多好多種, 只用機本成本去做justification又未免太wide-eyed了!

Economics 係以 incentive 研究
而 incentive can be monetary or otherwise
By definition incentive 就係影響到人行為嘅嘢

Incentive =/= sole factor to affect one's behaviour. I've already elucidated it with the perspective of Sociology! I think you know what I meant!

用Linux hardware免費？你慳咗嘅頂多係一千幾百嘅OS licence。

無記錯嘅話，上年佢喺高登至俾C4F屌完

問： free as in beer or free as in freedom?
甲： why not both

用其他 os harddisk 免費 ?
慳左就係慳左

仲有 total cost of ownership 嘅 concept
Support is not free
You either have to pay or wait or fix it yourself

學校教d野都唔會識晒啦on9

咁咪應驗 google 講缺乏提升至更高層次既動力

不能同意更多

每個人各有長處
叫做醫生律師嘅花時間學 Linux 係咪最 efficient 嘅solution?
正如叫 Linux 超強 programmer 搞 UX 真係浪費大家時間

TCO呢D咁高深嘅野算把啦。

咁 Mac and PC salvage value
同埋 amortization and depreciation over useful lifespan 會唔會易少少？

你買Mac同買部差不多hardware specs嘅機裝Linux，差價無$7500咁多。

慳咗一毫都係慳，但為咗一毫要多X個鐘，值唔值就人人唔同。

你覺得慳一千幾百值得花時間，有人覺得時間值得花錢去慳時間。
有人自己打掃清潔，亦有人請傭工／鐘點工人打掃清潔。

過多十年香港係科技上會落後其他國家幾多年

奇怪? 絲打你好似話過自己係文科人嚟喎(定係我記錯!), 點解會中Econ/Acc毒咁深嘅?!

不要說了
請鐘點就係香港清潔界落後於菲律賓同印尼嘅主要成因
香港人點解唔可以爭氣啲

hardware舊咗，行得慢員工productivity低咗又點計？員工唔happy productivity低咗又點計？

成個軟件台最好睇嘅就係睇住mr.a vs c4f

兩位IT高人瘋狂激辯真係令小弟學到唔少嘢

曲到x^2 + y^2 = r^2.

個post 做乜鳩

Google：港人用數碼產品未提升至更高層次
港人：每個人各有長處

Linux 超強 programmer 搞 UX 真係浪費大家時間

高錕研發光纖，其他研究員：咪晒時間啦
30年後，光纖幫全球人類慳左時間

Linux 個maintenance cost 呢? 一個OS 一千幾百. 你用開Windows 啲料轉去, 又係一個cost.
除非新開公司, 同時自己本身又識識地Linux 就話啫

硬件上唔會，一路都係俾錢買其他地區發展嘅野。
科技研發就。。。。。。。。。。。

成個post都九唔搭八

反啦, 反啦! 你想十年內搞掂共慘黨, 令香港獨立成國?!

一個社會需唔需要民主，有人覺得需要，有人覺得唔需要，值唔值人人唔同
每日有150隻黎香港，有人支持，有人反對，值唔值人人唔同
.
.
.

讀嘅做嘅同埋平時睇書未必係一樣
鬼叫自己讀乞食科又唔夠叻入返本行 咪唯有不斷進修其它科

唔識用都算，淨係識揾photoshop, office 既crack 果下先仆街

高錕有能力研發光纖前，讀咗幾多年書？做咗幾多學問功夫？獨孤一味靠肯冒險就掂？肯試新野就得咗？

對一般人嚟講科技產品係用嚟娛樂用嚟享受
下下計錢下下要人用時間去學點享受

IT人真係要睇下Steve Krug本Dont make me think

Linux 個maintenance cost 呢? 一個OS 一千幾百. 你keep住用 Windows 都係一個cost.
關開公司咩事，開公司果個一定識 Windows, Mac OS ?

又差開話題。

所言甚是。

其實好陰公 一有啲研究提到香港啲討論係有 但九成九都係抽水 一係就只係echo返個研究現象 撻啲stereotypes 出嚟

高錕天生有能力研發光纖 ?
高錕一早知光纖值得研發 ?
高錕一早知光纖會係30年後研究成功 ?
高錕個30年唔係冒緊險 ?

根本有 D 人就係不斷打擊香港人自信，睇少香港人冇能力

其實 in some way dictatorship is more efficient (but not necessarily better, and, in fact, in most cases it ain't) than democracies.

但 dictatorship 嘅好壞就完全睇個領袖
而佢萬一唔好你都好難推翻佢

如果有個好皇帝 應該行政執行會有效率過慢慢同各方搓商
Gnome KDE etc 係百花齊放
Project fork 完 又 fork 又 eternally in beta
有啲仲幾年冇 update

係咪一定係好事呢？

我支持民主自由 我就接受咗民主自由社會嘅利弊

但喺軟件上 可能我會揀好嘅獨裁者

呢個係你既邏輯，同題目既本義

icic! 咁我提議你進修埋Sociology同Psychology, 應該會令你做嘢/唸嘢冇咁市儈!

全民練code 先會有大躍進

睇到e張野都知咩料～

要浪漫嘅我讀嘅文學已經夠
而家返工就係要計呢啲
身不由己

正評俾尼爾森

D IT佬一比人問一兩句就扔晒D IT TERMS出黎
佢其實好簡單想講IT應用未夠多元化姐
99% end user根本唔會理你用咩OS去做呢樣野

應用唔夠除左本身D思維受限之外
佢都講到係香港適唔適合做科研呢樣野
包括有無人支持 香港人接受程度

科研要長線投資
回報期長風險又大

點解唔炒股炒樓收租算

仲未計啲廢佬禁嚟禁去都禁唔倒解鎖，入地已經唔用touch id

人 自膠

如果價值觀係本義咁本無需要討論，因為有實際人覺得要慳得就慳，亦有人覺得唔需要慳。你響呢度講多十年二十年都係徒勞無功。

如果價值觀係本義，你會覺得唔用Linux就係奴隸，用Windows嘅會覺得你係痴線。

唔見d普遍香港人語文同表達能力有幾高，兩文三語都未講掂，俾星加坡人屌打

IT土法大煉鋼。超英趕美不是夢。

中學唔識用React／Angular寫個ToDoList出嚟就畢唔倒業
香港繼續IT Low Tech

keep 住用Windows 唔洗轉晒啲料有乜cost 呀? 講之前用吓你個死人腦啦. OS 買完就一筆過. 你已經做落嘅data 就唔洗轉.

開新公司成個IT system 由零開始無舊data 要轉吖嘛, 白痴
Windows 比Linux 多幾多IT 公司識main 呀?

唔好咁白癡啦, 你估啲中學雞唔識走去人地GitHub度download/抄咩!

所以香港人 你問佢做地產定做科研
唔洗諗啦

唔講科研 齋講應用
就算有咁既數碼產品 我講uber la
政府一句唔合法就898

你講e-payment 咁多年都仲係得八達通
大陸講緊周街都微信支付 幾乎大部份鋪都有
上網比錢又得 食碗面比錢又得

香港人出左部iphoneX咪又係whatspp youtube
然後覺得自己又pro左囉

我唔係打擊香港人自信，我係質疑果套你用Linux就會令業界或一般市民水平提高嘅論調。因為我睇唔到用Linux同發展有乜直接必然關係。Linux有佢嘅用處但1）有情況可以有其他OS代替 ，2）OS好多時都唔係某一產品／產業嘅核心技術。

如果淨係用Linux就夠可以做科技開發，咁大學四年都唔洗讀，玩熟Linux就得。請developer面試亦唔係問乜野algorithms問乜野theory問乜野language，問Linux就得。但實情唔係咁嗎？！

有program check抄code嘅。

抄Code從來都唔係個問題

考公開試咪又係背咗啲內容去多
有幾多個真係理解倒

香港教育不嬲係咁

改kernel寫patch算唔算玩熟Linux？
算既我都學咗好多年

咁你唔會淨係識得改kernel，其他野乜都唔識掛？

如果你話俾我聽你中學畢業後無讀淨係識得改kernel，咁神人請受我一拜 。但全香港加埋最多要請幾多過神人呢？

精液橫飛
純it狗飛機post

咁係試題set得唔夠好。

真係睇你點為之"玩"

Linux如果你可以明白啲scheduling啲threading啲memory同paging之類
差極都有個譜
熟讀唐詩三百首，不會作詩也會吟嘛
內容其實都包咗大半個CS Degree要學既嘢

但如果只係點解set wifi或者點樣set server就。。。
我直接dl人哋docker個instance落嚟唔好

香港公開試不嬲都唔係能力評估行先

linux 只係一個例子，你鍾意狙擊一個例子冇計
linux 都唔敢用，冇表達緊用 linux 等於有改變
你到而家都只係問人地個方法有咩用，但到而家都冇提出你有咩方法
你幾時講下你既見解出黎，等人地評批下

我敢用 Linux
追隨住男神你嘅腳步
又有用 gimp libreoffice Inkscape g++ vim
咁我三十年後有冇機會拎諾貝爾獎？

例乜撚嘢子啫你. 用唔用Linux 好多時根本唔係敢唔敢, 而係成本問題.

Linux 零成本㗎
Free. Open source.
最怕你唔敢學咋

一味掛住講成本成本，咁重奴性架

你問你自己，唔洗問我

有咩成本

有好多人買部電話番黎,
指紋/touch id 都無用,
xxxx pay 又無開又話唔安全,

前面咪講咗囉, 又問

OS 唔洗錢個個知. 前面咪講咗已做資料嘅轉換, maintenance cost 問題囉.
成本唔係只睇個OS 本身同啲programs 本身洗唔洗錢.
出去搵IT contrator 又好, 請IT 人又好, 邊樣多人做先?

要返工既，你公司個 IT 部門叫你用乜就用乜架啦。係呀我以前公司個個都用 PC 架，但 IT 部門班人就自己一人一個大大個 moon 既蘋果 🙄

點解無端端要做資料轉換 ?
maintenance cost 得 linux 有 ? 其他系統冇 cost ?
少人做等於唔做得 ?

點解紅字你都問得出? 你係咪未返過工?
少人做咪貴囉天才

阿甲先生, 我怕你白痴諗唔到, 我講埋點解貴.
少人做除咗人手可能會比較貴之外, 有咩事時, down time 因為少人識整而變長, 都係cost 嚟.

Google香港銷售和營運董事總經理尉俐妮(Leonie Valentine)今早在記者會上稱，即使香港政府引入智慧城市的概念，但仍未了解消費者所需。同時，Google早前委託調查機構尼爾森進行調查後，發現有81%香港手機用戶，以為自己精於使用數碼產品，但事實上只得42%精於運用。尉俐妮認為，不少港人使用數碼產品時，只停留在服務層面上，而未有提升至更高層次。

她又稱，本地人的傳統思想，也限制香港發展智慧城市，例如部分父母從小就向兒女灌輸，將來要成為醫生或律師等專業人才。同時，香港未有將編寫電腦程式，納入正式教育範疇內，但將來社會內的新生代，應要懂得編寫程式。香港也缺乏科技業的榜樣，令新生代成長時，沒有榜樣吸引他們學習。

尉俐妮指出，政府應要與私人企業合作，在雙方配合下才能更好發展智慧城市，故不認為會有一、兩間企業能夠壟斷發展過程，而雙方亦應推動相關教育。

你咁樣回應 Google ：返過工未呀
你自己回完好似係你未返過工
IT人就應該係貴，香港9000請個識幾廿樣既IT人，呢度有人開 post 搵人寫落單系統出價 5000
而家我調返轉問你，你究竟返過工未 ? 自我貶值完未 ?

Google 有話叫人用Linux 咩? 偷換完未?

仲有你打完稻草人未? 我有講過IT 應該人工平咩? 而家係比較緊用Windows 同用Linux 嘅IT support cost 呀

阿甲先生, 我正面回應你點解資料轉換要cost. 唔講怕你呢世都諗唔到
好多中小企也好, 大企業也好, 好多年嚟做埋一堆幾百GB 用MS Office 做嘅doc/xls/ppt. 直接用G suite/ libreoffice 開, 會可能走位, 一係一個一個file check 返晒有無走位, 一係就用嗰時發覺走位要花時間搞. 如果唔係我前面點解話新開公司會無舊data 問題會比較容易用Linux?

港豬太多
你搞創新開企業，班廢老就話你係垃圾
你炒樓呃綜援，班廢老就會話你叻仔

仲有唔好諗住兩邊玩並行. 到時炒粉多過食飯

google 冇話叫人用 linux 我都冇話用 linux 一定成功，根本係你地打緊稻草人
到頭來一尾淨係話人地既方法唔得，但從來唔會提出方法
我有講過IT 應該人工平咩，咁你講咩「點解紅字你都問得出? 你係咪未返過工?
少人做咪貴囉天才」
冇端端問人返過工未，有冇返過工有咩討論價值，未返過工唔討論得 ?
訴諸權威之後屈人打稻草人，講打稻草人邊夠你地打得多

請問點解用 linux 要同大中小企掛勾 ?
點解無端端會有幾百 GB ms office 既文件 ?
點解一定要同公司有關 ?

而家係邊個係咁叫人用Linux 呀?! 邊個同邊句訴諸權威呀?

問你返過工未, 係因為你啲答案完全無視晒人哋公司日常工作會遇到嘅問題呀白痴.

橙字你係咪小學閱讀理解唔合格? 我咪答咗你"而家係比較緊用Windows 同用Linux 嘅IT support cost 呀"囉

綠字係咪要跑得快過隻馬先可以講馬? 仲有已經提出咗咩情況之下相對比較可以容易啲用Linux啦. 當睇唔到呀你?

仲有cost 嗰度你根本無正面回應到

你嘅問題會唔會再白痴咗小小? 救命

叫香港人用新野佢地只會話舊野用得好地地做咩要用新
亦都唔會了解科技產品，淨係留意果樣野有冇得炒
個情況係唔止班廢中廢老，好多連登仔都係咁

我叫人用 linux 冇講其他野，你鍾意創作用 linux 後面 D 句子就你地既事
問人返過工未做乜 ? 有冇返過工有咩討論價值 ? 有返過工等於知 ? 冇返過工等於唔知 ? 用 linux 關返工咩事 ? 唔返工唔用得 linux ?
比較緊用 Windows 同用 Linux 既 IT support cost 邊個高 D ? 原來係咩 ?
唔係跑得快過馬先可以講馬，係你只係話人既意見有問題，但冇自己意見有問題，建制派式議事手法

你呢 D 回應一樣可以套落去 Google 到
Leonie Valentine 冇返過工
提升至更高層次把鬼，完全無視晒人地公司日常工作會遇到咩問題
一樣得

甲先生你真係好撚嘔心，講完點解問你返過工未，你就選擇性失明喺度死loop

前面我講話好多人唔用Linux係因為成本問題。你就轉移去非商用度。商用幾多人用緊呀大佬？講點解唔轉都唔得？係你不斷講到人哋唔轉Linux係人哋問題咁，先咁多人話你咋。

我嘅回應根本就套唔到去Leonie度。係你死偷換概念完硬塞落去之嘛

仲有，無自己意見？提出完你選擇性失明咋

對家用user嚟講，linux有咩用...？

問你問人有冇返過工有咩討論價值
轉頭又話人跑得快過馬先可以講
自己係度玩訴諸權威，轉頭自己扮受害者
明顯你先係嘔心果個
討論入面冇自己見解，玩緊乜 ?
講咩商用，你係咪解錯題 ?
我一直冇講商用，就算 google 都冇提及商用，你地就一味講商用
你唔轉 linux ，唔係你問題，唔通係你老母問題 ?
你唔食飯，唔係你問題，唔通係你老豆問題 ?
因為根本 d 冇諗過討論，由頭到尾都只係人身攻擊，同對人不對事

免費作業系統

我前面#173已經答咗你點解問你有無返過工，係因為“你啲答案完全無視晒人哋公司日常工作會遇到嘅問題呀白痴.” 你自己選擇性失明完就屈人訴諸權威。講埋工作上轉Linux有咩問題，你又選擇性失明唔正面回應。
你#6話人“唔敢用Linux”, 指出商用係因為成本問題所以唔係“唔敢”，有咩問題？我係講緊Google,而係回應緊你#6唔撚得？
提出晒論點講點解唔用Linux，而唔係唔敢，你就選擇性失明完就屈人人身攻擊。再死撐啲吖笨

我前面#173已經答咗你點解問你有無返過工，係因為“你啲答案完全無視晒人哋公司日常工作會遇到嘅問題呀白痴.” 你自己選擇性失明完就屈人訴諸權威。講埋工作上轉Linux有咩問題，你又選擇性失明唔正面回應。
你#6話人“唔敢用Linux”, 指出商用係因為成本問題所以唔係“唔敢”，有咩問題？我唔係講緊Google,而係回應緊你#6唔撚得？
提出晒論點講點解唔用Linux，而唔係唔敢，你就選擇性失明完就屈人人身攻擊。再死撐啲吖笨

一個人既回應無視生命遇到既問題，唔等於佢冇生命
我既答案無視晒同人地日常工作會遇到既問題，證明唔到我有或冇返過工
唔敢用 linux 呢句說話，變成指出商用成本問題係你諗出黎，文字內容冇提出過任何可以解成商用既意思
你有權回應或不回應任何問題，同樣我都有權咁做

你嘅答案無視晒人哋日常工作所會遇到嘅問題而鳩叫人轉Linux，你咪戇鳩囉

商用佔日常使用差唔多一半啦吓話？
generally一半情況下點解唔係唔敢轉Linux, 咁答有咩問題？

#173我已講“已經提出咗咩情況之下相對比較可以容易啲用Linux啦”，(#107 我話：除非新開公司, 同時自己本身又識識地Linux 就話啫) 但你就再選擇性失明之後屈人無提出方法

你有權唔回應，但其他人亦有權屌鳩你無視人哋嘅回應之後屈人無答

做乜有認真討論轉Linux

個POST居然可以嘈左咁多頁.

講話LINUX同SOFTWARE係免費姐, 但SOFTWARE跟本係唔好用, 我請個人返黎係畫畫好勁, 但叫佢用GIMP D function係用唔到, 減低左個工作效率, 唔通我叫佢自己寫個FUNCTION出黎? 佢唔識寫就屌柒佢?

有D九唔搭八, 家下講到識左LINUX就會萬能咁, 你識LINUX係咪可以畫幅油畫出黎, 寫埋首交響樂啊? LINUX USER連作曲畫畫都唔敢?

屌那星跟本唔係果飯都要人做, 跟本同香港老板思為無分別, 真係唔好怪D老板要IT佬做埋電工咁, 你識電腦即係識電啦, 邊個邊個, 同我去換之光管啦

分工都唔撚識, 邊自己專業都未定好, 就成日話到唔識LINUX就係錯, 屌那星叫個個醫生學埋LINUX呢個世界就唔會有人再病啦. 咩CANCER都可以醫得好, 因為識LINUX

唔好用你可以改到佢好用

你換光管啦ON9

想屈人冇返工而家屈唔到，就屈人戇鳩
講咩返工用 linux 關返工咩事 ?
商用佔一半咁做乜淨係講商用佔全部咁 ?

因為佢地唔想人用 linux

屈你無返工？肯定句同問句識分未？

用“你完全無視現實去鳩叫人轉Linux”呢個做論點而建立“你係戇鳩”呢個觀點都叫老屈？你無病呀？

用商用去指出你句“Linux都唔敢用”，最少有一半情況係錯嘅，有乜問題？

幾時講到商用佔全部？玩put the words in others' mouth?

請個人返黎畫畫好勁，但因為 gimp 減低工作效率，咁呢個叫唔叫畫畫好叻 ?
係 d linux hater 見到 linux 呢個字會產生某種心理作用，會係自己個腦入面創造句子
google 都強調要學編程，轉頭香港人就話，都唔撚分工唔通叫醫生學 linux
原來 google 應該同香港腦細一樣識電腦就要換光管個類公司

換光管有咩戇鳩 ?

Google : 香港人唔夠digital
MrA: 香港人連linux 都唔敢用

... 數頁紙後
MrA: 我無話用linux會成功

個post 何解變左linux?

有甲先生就有Linux

屈完人冇返工，話人唔識分肯定句同問句
唔敢用 linux 成句說話冇一個字提及商用，自己諗到落商用就屈人句說話同商用有關
完全無視現實叫人轉Linux係同戇鳩完全冇關係
亦證明唔到我有冇病，呢到反而證明緊你人身攻擊
linux都唔敢用錯左邊一半 ? 如果錯左一半即係有一半係岩 ?
如果有一半係岩即係你頭先屈人既野就唔係絕對成立
冇講就係冇講，你自己諗左 d 野出黎去估人地講乜，最後估錯左，再屈人

初則口交最鍾意呢 d 毫無生產力既回應

嚴重

唔夠講就人身攻擊 (MrA,2017)

正苦連Uber 都唔知點搞。禁又唔敢 又唔俾牌 DC9嘈又拉下人。Fintech 又學坡佬9up. 連cloud係bank用唔用得都唔講清楚

香港班陀地CIO. 成班It old man. 出去鳩吹又無料 阻住地球轉

駁唔到

你個籠門搬撚左去外太空, 你自己講有GIMP可以代替PHOTOSHOP, 但跟本GIMP既function好多都無, 跟本就係無生產效率, 你就屌人唔敢用, 好抗拒用. 用GIMP就夠, 成件事你都打橫黎講, GIMP本來咩版本都有, 好用既洗撚俾錢去買PS用? 成日講免費, 免費唔代表高效率, 唔怪得香港做IT真係CODE FOR FOOD ONLY, 因為寫CODE係免費先好用

我屌你用個算盤裝唔裝到LINUX? LINUX咁撚萬能高效率, 你唔係用唔到個算盤裝LINUX? 定係你PROGRAMMING差? 定係唔敢用LINUX?

都唔鳩知你係咪倒LINUX米, 成鳩日顛到是非.

香港做IT唔怪得真係畀人話係狗, 又要JAVA C, C++, SQL咩春都要識, 仲可能要識畫畫, 作曲, 填詞玩所有樂器8級以上, 先可以成為一個最低級既IT佬, 仲要CODING要免費唔可以收錢, 一收錢既CODE就一定係垃圾

你用人哋一句問句屈做肯定句已經係你錯啦，仲死撐話我老屈你無返工。問你係咪無返工等如話你無返工？你究竟知唔知自己講緊乜？

基於事實而作出嘅觀點，你都老屈做人身攻擊？咁即係人唔可以基於事實而作出感覺？

“linux都唔敢用錯左邊一半 ?” 我已經講完又loop? 我已多次指出商用方面，並唔係“唔敢”，而係成本問題

你一個statement有一半情況下係唔成立嘅，而且你邊有prove到“非商用”而唔用Linux係“唔敢”？你無prove到，所以更唔可能話你有一半係啱。呢度我相信足夠回答你句問句。

你唔好死撐你無講。基本上電腦OS，唔係商用就非商用，講出你句說話咩情況下唔work，根本就無問題

明明初則口交就係喺度陳述事實，甲先生你點得出“毫無生產力嘅回應”呢個觀點？

True,
btw Bank 用唔用得Cloud 可以自己睇銀監regulation
data privacy section 寫得好清楚

佢應緊題目 ?
產生力在哪 ?

咁“玩”法係會學到野，但我又唔覺得cover 半個CS degree咁多。kernel source會cover到basic algorithms，OS，一部份networking，computer architecture同小小programming language。其他科目例如neural networks，AI，image processing，discrete maths，graphics，theoretical CS，numerical analysis，compilers等等好多都無。就算係有關嘅computer architecture都係cover到kernel睇到／用到嘅野。microarchitectures，computer arithmetic或非主流架構例如systolic array等等都唔會cover。

以正常人理解, 佢應該係回緊你#6 同因為你#6 而產生出嚟嘅threads 啦, 佢回得好正常喎.

你冇標點符號點知你句係問句定陳述句
你冇證據證明我有或冇返工，而我有或冇返工同我有冇無視返工問題，根本冇關係
你冇證據證明我係或唔係戇鳩 但話我戇鳩
你冇證據證明我係有或冇病，但話我有病
以上三點已經係人身攻擊
我冇承認過句野表達緊商用，句子亦冇任何文字提及商用既內容，一直只係你話個句野係商用
成本最後咪又係推返去唔敢
商用或非商用，二元分法 ?
個人用或非個人用咁分唔得 ?
研究用或非研究用咁分唔得 ?
開發用或非開發用咁分唔得 ?
點解一定要用商用或非商用分 ? 你係電腦既代言人 ?

睇下有幾多support Home Kit就知啦

咁個句野表達緊乜 ?

Mr a

reply #163 我明明有用問號, 你又選擇性失明之後屈我無標點符號?
問人問題需要證據? 你high 撚大咗? 有證據就唔撚洗用問句而用肯定句去話你無返工啦.

講咗你基於事實所得出感覺, 但你呢度又選擇性失明. 我反問你係唔係唔可以基於事實而作出感覺, 你無正面回應, 而且選擇性失明之後再loop, 即係玩緊訴諸斷言謬誤.

你呢度再次將問句偷換為肯定句. 問"你無病呀?" 等給話你有病?

你呢度係故意將問句偷換為肯定句而作出嘅錯誤指控.

你句嘢的確係無講係唔係商用. 但商用佔OS 使用一半的話, 你句statement 最少有一半係錯, 我咁講有咩問題? 唔可以指出你嘅statement 喺咩情況下唔成立?

"成本"問題叫"唔敢"? 你不如再將"唔敢"兩個字再無限放大少少啦. 唔想洗多啲錢及/或時間叫"唔敢"? 咩概念嚟? 你不如解釋吓?

你呢度咁多問題, 咁不如你講吓分商用或非商用, 於唔用Linux 係唔係"唔敢" 呢個topic 之下, 咁分有咩問題? 商用應該佔到平日使用一半喎.

而且你仲未證明到非商用唔用Linux 係"唔敢".
btw, 前面有人講過total cost of ownership同Opportunity cost問題. 呢兩個問題同時可以出現係商用同非商用身上.

比如一個programmer, 月薪2萬. 如果一個Windows $1800可以用3年, 一年先600, 一個月50. 返到屋企部機唔想煩. 人哋畀一個月50出嚟而唔想有咩error 自己debug, 有咩問題? 好合乎成本效益吖. 更何況更多人本身唔係識programming 同時唔會缺少呢$50一個月.

前後意義關連有問題.
用Linux 唔一定會成功, 咁就算"敢用"又點?

都係果句, 如果Mr. A成日提倡果句係LINUX係免費又好用, 你地做IT既見工, 老板問你做咩要人工? LINUX又好用又唔洗錢, 係商業角度下, 你地IT人點解要人工? 一個好用既SOFTWARE跟本就唔洗錢既. 你收得人工既即係你CODING無料, 比唔上LINUX既好用, 你唔敢同LINUX爭.收人工既IT人都係廢柴, 由其係香港, 直頭拖低晒香港科技發展, 又唔用LINUX之餘, 仲要收錢先寫CODE, 唔怪得香港係咁落後

你地收人工跟本就係廢柴, 唔敢CODING, 唔敢用LINUX, 唔守GNU例, 香港請IT人居然要人工, 唔怪得GOOGLE都話香港人搞唔到科技係高層次

我用緊 Linux 成日叫轉
（for the right use case)

仲有就係, 一個正常識打字既IT人, 是但畀1,2個鐘佢用vi唔加puglin都可以出到words既效果, 最多畀5分鐘佢寫function都夠, 做唔到既it人只會係無效率囉, 而唔係vi比唔上word, 一定係人既問題.

根本係甲先生問題. 人哋提出用Linux 會有咩問題. 佢就唔係去面對呢啲問題, 而係齋屌人唔轉. 提出實際轉用Linux 會遇到咩問題, 佢就只係話鳩人"唔想人用 linux", 又唔諗吓人哋唔轉個合理性喺邊.

我自己一樣會諗有部份嘢轉Linux啦(如果你當Chrome book 個OS係Linux的話)
10日前, 我喺呢個post()度, 先嘗試論教過其他Linux 玩家點睇Chrome OS.

有咩問題 ?

用 windows 中毒，藍畫面，無端端軟件安裝中途冇回應，執行程式冇回應
遇到呢 d 問題要點做 ?

成本問題前面講撚咗好多次. 你問完又問

我有無意見係另一個問題。如果有人問點可以飛，你叫佢響IFC天台跳落嚟，咁可以飛到幾秒。我唔識教人飛但指出你嘅提議係有問題唔可行。咁我無提出意見同你講嘅野合唔合理係獨立嘅兩件事。你講嘅野唔會因為我有或無另外意見而變得合理或不合理。

關鍵字: hsbc, it9, 有電字就關你事, 阿邊個換電燈泡, 喂個電水壺唔work既,喂乜水同我去買電池返泥

第一, Two wrongs don't make a right. Windows 有問題 , 唔代表Linux 有問題更容易解決. 我唔知你無啦啦反面問Windows 有問題嚟做乜?

第二, Windows 有問題時, 就算你只係一個普通user, 你可以上Windows official site 屌鳩Microsoft 叫佢畀solution 你. 一個普通 user 我想請教吓點樣搞Linux?

第三, 前面唔止我一個講過 用Linux 會有咩問題, 你有畀過解決方法出嚟? 成本問題又點解決?

但跳落嚟免費喎
咁都唔敢飛行又點會進步？
Wright brothers 都唔係一次成功啦
唔怪得航空冇乜新突破

跳落飛唔到係用家問題啦

甲先生一方面話 Linux has come a long way
但又仲覺得 windows 會成日 BSOD

仲嘈緊

啲人會叫你上stackoverflow問問題
但係只要啲人覺得doc有就會close咗你條問題然後叫你自己搵
我覺得linux最大問題係條learning curve

learning curve都未算重點﹐重點係我學識咗呢個os有咩用 linux俾寫code佬當然係方便同好用過windows, 但根本用電腦嘅根本唔止係software development 寫吓code試吓嘢嘅我不如喺win 10 pro個linux subsystem到做﹐直情得terminal 你用添夠唔夠用嚟打飛機?

先唔講識點用一個OS都要攞出嚟當係一個成就講攞優越感其實呢件事本身已經好奇怪﹐同埋win 7 開始用咗幾年到依家win10都已經冇藍mon過﹐唔亂裝奇怪軟件已經唔會再中毒﹐講中毒mac一樣試過假adobe 更新會中毒｡

你第一點正正講中咗一樣嘢
就係有一部分用電腦嘅人都係我哋平時所講嘅一般用戶
跟住有個linux人無啦啦叫佢哋migrate去linux
你同佢哋講叫佢哋用linux但係佢哋根本就唔care用邊個os
呢啲用戶通常都有慣性，用開嗰個系統就唔想花時間轉，都係只求方便快捷，做到佢哋想做嘅嘢就得
有啲人覺得你用咩os就係邊一類嘅人
呢種定型完全忽視咗唔同人用電腦有唔同嘅目的

之前都試過用native linux
最後發現連裝個chrome都要左搞右搞就放棄咗
學你話齋喺win10個linux subsystem/VM玩下唔好咩
不過隱約記得win10個linux subsystem性能唔係好掂，用apt-get慢過喺virtualbox裡面用apt-get

重有就係屌你老母啲linux佬成日blame the user
大佬啲user係無義務去幫linux整大個market share
你真係想有人轉過來用linux就唔該搞好啲user experience啦
本身睇到kde neon都覺得幾靚
哇屌裝完display card driver都重見到glitches即刻不了

啲人會屌你做咩唔用firefox

上吓網呢啲大路嘢個個os都有﹐但有好多專業軟件根本linux 俾唔到例如photoshop﹐轉用GIMP意味住我要放棄晒以前嘅psd檔重要重新學過點用點轉得落手

而至於點解好多軟件冇linux版可能係因為咁多linux嘅version支援得幾多個? 但linux又唔會演化成單一版本﹐因為咁會違背咗linux個意義 所以呢個只會繼續都係一個死結嚟

至於linux subsystem快唔快我又冇為意﹐志在玩吓同裝啲windows版本支援得好差嘅軟件

主要都係兩個 package systems 啫

d 回應如實反映 google 既分析：未提升更高層次

LM

你呢個回應只係喺度玩標籤. 理據又欠奉, 人哋嘅質疑你又駁唔到

做乜咁認真
Ching 平時應該少上軟件台睇MrA 9up

甲先生成日troll 新會然同真心膠

因為香港IT人寫CODE要收錢, 外國就出晒免費軟件俾大家用

第一, 真係少.
第二, 喂大佬如果真係可以順利搣甩MS 都咪話唔好. 所以最近多咗留意Linux post想睇吓用家點講. 但條友真係睇到人火都嚟.

題外話: 如果Linux 用到Photoshop 的話就真係有得諗. 我2年前, 私人嘢已經開始慢慢轉Google Suite, 私人日常已經可以唔洗MS Office. 但Photoshop 就......

有wine

thanks.

你哋班識Linux 嘅, 覺得唔識programming 嘅普通users, 用Chrome book 做入門開始用Linux 系統好唔好? 有咩要注意?

Cc 2017. Bronze

What works
Picture editing
Text field

What does not
.....
Constant error messages
....
New file creation
Libraries
Very unstable

Excerpt from

chrome book storage細，唔知玩得咩

咁樣普通users點撚用？

普通文書做嘢用，來來去去咪又Office , Adobe 嗰堆嘢，64GB乜都夠啦

你咁講，不過連chrome os都唔使轉咪重好，唔使煩。

Chromebook尤如一部Android Laptop, 仲要乜Q都cloud-based(i.e.上網先用得), 平時用Android手機仲唔夠, 對住部Chromebook又係Android嘢嚟, 會唔會好悶呢?!
想玩/學Linux大把途徑啦, 裝VM已經OK, 或者cheap cheap買部二手PC Laptop/Netbook都得, 裝乜Linux Distros都好自由, 完全睇唔到要買Chromebook嘅需要囉!

軟件台(呢個post)好熱鬧

其實可以咁講，Win 10 + Chrome browser + Adobe毫無煩惱。

但假設Adobe推嘢有Linux版本的話，why Win 10?

所以先會有呢個念頭啫

你今日裝咗 Linux 未呀？

歡迎你寫信屌adobe

Why not Mac?
Adobe. Checked.
Office. Checked.
Nice, intuitive, and stable UI. Checked.
Cli and Linux like foundation. Checked.
Support from major commercial vendors. Checked.
Support from the open source community. Checked.

除非你要 Linux 咁超 configurable Mac 夠大部份人用

咁玩用Mac 不如用PC, Mac 貴咁多大佬.

Web base 先係大勢所趨
仲install based software?

如果好似前面有人所講, 話因為Linux 太多version 所以唔知support 邊個, 咁人哋唔出真係無得屌架喎.

所以咪用G Suite 代替MS Office 囉. Adobe Creative cloud 上完佢official site 都唔多知佢想點玩喎

同 spec 比 Mac 唔貴太多
祇係 Mac 冇 low end 貨同人鬥賤

我話可能咋﹐我唔想俾甲先生咬

已經夠死啦
而家一部3000-4000文書機, 用嚟做日常工作, 對普通users 嚟講夠用到爆.
如果講"用數碼產品要提升至更高層次", 反而係點樣樣盡量用好部機, 點樣用cloud 幫人做嘢. 而唔係單係當打字機用(香港返Office 工班撚樣好多都係電腦當打字機 )

一部specs唔錯嘅二手Mac Mini都只係$3xxx啫, 舊少少可能$2xxx都有交易, 唔係好貴咋喎!最正嘅係Mac嘢比PC嘢保值好多, macOS升級時又係免費嘅, 文書機嚟講我都覺得唔錯!
(P.S.自己都有三部Mac Mini用緊)

e.g. Mac mini late 2014 2.6GHz dual-core Intel Core i5

Mac無DirectX無得打機

有stream咪得囉

Bootcamp

一到喱D POST個個係咁拋書包

都唔知做乜鳩

I don't have this problem. I have an iMac, a wii and a PS4.

Chromebook 上好多野係cloud based。管理容易，美國學校鐘意用。最近Linux market share突然一個月升好多，有人估計係美國開學，學生用Chromebook。

不過Chromebook同一般desktop Linux係好唔同。正如Android周街都有人用，但我又唔覺有好多人寫code submit去ASOP。

如果香港學校都好似美國咁轉Chromebook，咁立即大把人“用Linux”，但唔會同而家好大分別。一般人用Chromebook都係當一個black box，唔會理入面係乜野。正入無乜人會理會Android裡面個system係點。

android 算唔算？日日都用喎.....